<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diary on 世界的盡頭</title>
    <link>https://maple52046.github.io/categories/diary/</link>
    <description>Recent content in Diary on 世界的盡頭</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-hant</language>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Jul 2022 16:35:12 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://maple52046.github.io/categories/diary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>樂成宮求姻緣</title>
      <link>https://maple52046.github.io/pages/20220714/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 16:35:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://maple52046.github.io/pages/20220714/</guid>
      <description>0714 回到台中的第二天，一早跑戶政與區公所辦事情。辦完才發現區公所就在樂成宮附近，於是就趕緊過去參拜。 這算是我第一次自己一個人去廟裡，在國外待久了，手忙腳亂什麼程序都沒有正常遵守。 而且心裡亂七八糟的，感覺我說的話神明都不知道聽清楚了沒有。
在月老殿徘徊了很久，博杯求指點姻緣：
第一個問題，也就是想印證一下之前算命姊姊說的，下半年會遇到真正有緣人：月老給了聖杯 第二個問題還是問了，那個女孩是不是小熊，結果：蓋杯 第三個問題，問了那個女孩是否會願意跟我回台灣定居：聖杯 後面求了紅線後，忽然心中一動，就問月老，我是否可以求籤請月老指點我的姻緣：聖杯。 然後抽到第一首：
久旱喜獲甘霖降，他鄉猶可遇故知
洞房喜慶花燭夜，金榜高掛題名時
當下真的很激動。因為今年這上半年是我人生最悲慘的時候，小熊的離開、上海封城、創業app開發瓶頸、&amp;hellip;等於是我錢沒了、事業無成、人身自由被拘禁、心愛的女人跟別人跑了還同居。
好不容易終於撐過了最痛苦的那幾個月，得到了這樣的籤我真的很激動，也很混亂。
但是回到家後，發現網路上有人解這隻籤的意思是，&amp;ldquo;四喜臨門&amp;rdquo; 隱藏的其實是：「難」。 同時因為我不管是問問題還是求籤確認，都只有博一次杯。畢竟廟方都公告一事一杯了，我就以為是樂成宮的規矩。 結果網路上說還是得要三聖杯。
於是決定隔天再去一趟
0715 前一天來的時候我根本就忘了應該要準備供品，於是早上買個三份餅乾，兩個小的供了媽祖、大盒的供月老。 在開始之前，我先向廟方問了一下博杯的規矩。廟方給的答案是看我跟神明的約定，原則上是一事一杯，重大的事情可以三杯。
之後參拜完後，回到月老殿。報完了身份資料後開始求問：
請問月老是否查閱完我的姻緣簿了？是否同意我開始求問？ 笑杯(or蓋杯) 是否還需要等待一段時間：聖杯 就這樣重複詢問＆等待了好幾次後，我突然想起是不是要過幾天，於是我就請問了月老，是否要我下週再過來？結果是聖杯。
後面先跑去問媽祖娘娘，關於我的創業是否該堅持回上海繼續做，得到了媽祖娘娘的三聖杯。 之後不死心又跑回去了月老殿詢問，我是否可以提早到今天就得到答案：蓋杯。
於是我就回家了
0718 上週週五回去之後，以前的經歷、她對我說過的謊話、做過的事情，一件一件又開始漸漸浮現。 對她的所有過往、那種愛恨交織，一次又一次的折磨我。最後我受不了了，跑去發洩一番
結果傍晚的時候，忽然動了念頭，點開了某人抖音的關注列表，結果在列表中看到了她。
果然我猜得沒錯，她又重新開始直播了。但是，她還在寧波！她還在寧波！她還在寧波！這也意味著他們還沒分手！！！
一瞬間我又差點崩潰了，瞬間又有種被欺騙被拋棄被嘲諷的感覺。 如果不是因為三個月過去了、如果不是因為我現在回到台灣了、如果不是因為我馬上要去跟親戚吃飯，我真的不知道此時此刻我應該怎麼撐過去。
晚上回去11點半的時候，偷偷開了小號去看她直播。
原本以為我會崩潰、原本以為我會忍不住在公頻嘲諷她、原本以為我會罵她：賤婊子、死騙子、&amp;hellip;，結果沒想到意外的平靜。 可能是太久沒有見到了，真的有點懷念，但同時也很感傷。
看了五分鐘我就退出了直播間，直到她下播都沒有再回去。而當晚也就再次失眠。
0719 早上起來想了想，或許月老算準了昨天會發生的事，知道只要讓我經歷了，我就會自己決定放棄她。 於是決定今天就再次去樂成宮。
都第三次了，當然稍微輕鬆一點。先問了月老是否在，得到蓋杯；問是否可以等10分鐘後再回來：聖杯。
10分鐘，重新開始博杯：
請問月老是否在位子上：聖杯
不知道月老喜歡什麼，給您準備的這個巧克力餅乾您是否喜歡：蓋杯
這個蓋杯真乾脆XD 於是我也道歉，說明一下我真的不太會準備；爸媽又很反對我去拜道教的廟。但我下次會準備其他的看您喜不喜歡
請問月老是否已經查閱完我的姻緣簿了？是否現在可以同意弟子求問：聖杯
中間先跟月老稟報了一下狀況，包含向月老懺悔兩件事：一沒有好好地守住承諾；二我過去一直在關注她是否分手。當然我也解釋了一下我的想法以及原因，然後再跟月老說，經歷的昨天之後，我已經心灰意冷，決定要放棄她了。請月老幫助我，讓我早點放下。
然後又稟報了上週參拜的狀況，求籤、求問、求紅線都是狀態不好的時候求的，請月老原諒。 然後我突然發神經，問了月老，如果我跟您約定三聖杯來確認您的答案，您會不會覺得很煩？結果：聖杯。
那我是不是後續就用一聖杯跟您確認就好：聖杯
(月老爺爺也是乾脆爽快之人ＸＤ)
深呼吸後就開始最重要的問題：
請問今年下半年是否能遇到我的姻緣：笑杯 請問明年是否能遇到我的姻緣：笑杯 請問&amp;hellip;我這輩子還有姻緣嗎：聖杯 請問月老是不是要賜籤詩來指點我姻緣：聖杯 結果我抽到了第二十五首：
千里姻緣一線牽，月老樂成好姻緣
琴瑟和鳴譜愛樂，永結同心到永遠
看完當下又有點激動，差點要哭了。於是我趕緊確認：
請問月老，您賜這隻籤的意思是不是說，我的姻緣您已經安排好了，讓我不用擔心 (當然我有確認是不是25號籤詩)：聖杯 請問月老，我還能再跟您確認時機點嗎？聖杯 請問月老，我今年下半年能遇到有姻緣的這個女孩嗎？聖杯 請問月老，我是會在陽曆的10月/11月前遇到她嗎？ 笑杯/笑杯 請問月老，這個女孩是不是已經出現在我身邊了？笑杯 請問月老，您的意思是不是要我不要想這麼多，靜靜等待就好了：聖杯 回顧這一年多以來，跟她有關的點點滴滴，每一幕都成了一把利刃，不斷地傷害我。真的覺得命運對我很不公平，我這麼真誠的對待她、努力的付出與陪伴，換來的卻是傷害、背叛與羞辱。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初次前世回溯紀錄</title>
      <link>https://maple52046.github.io/pages/20210930/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 23:14:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://maple52046.github.io/pages/20210930/</guid>
      <description>&lt;p&gt;9月17日，我在微信上加了一位香港的 Mandy 老師 (我沒有問過她的職業，但是在根據朋友圈上看的動態，以及她在後來的溝通中，有提到治療等事情，因此讓我稱一聲老師吧)。她在豆瓣上發了一篇文說可以幫人做前世回溯(＆治療)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加她的原因也很簡單：10個月前認識一個女孩，3個月前開始追求。這段時間以來，我付出了很多，但是得到的情感回饋很少，甚至每況愈下。從某一次吵架開始，就是一直處在互相傷害的局面。一但相處稍微好轉，就會有新的阻礙出現，也許是別的男生，也許是疫情(異地)，也許是…。每天心裡都很累，時不時的想要放棄，但是每次看到她的臉，聽到她的聲音，就不由自主的留了下來。周而復返，再加上爭吵與冷淡，到最後傷痕累累。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夢境文 20160620</title>
      <link>https://maple52046.github.io/pages/20160620/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2016 11:34:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://maple52046.github.io/pages/20160620/</guid>
      <description>“放心，我會好好對待你的家人，你的僕人，還有你的…女兒，嘿嘿”。說話的是眼前一個矮矮又肥胖的人，就像電影裡那些猥瑣的富翁，喜歡到處搜刮女人那種。
我在維德的臉上看到了極度憤怒的表情。 “看吧，一切就跟我說的一樣。他們只會毫無不留情的奪取你的一切”。我心裡嘀咕著。 但契約已經簽了，一切都已經無法改變。除非…嗯。
我深深吸了一口氣，看了看窗外的夕陽餘暉。 那一年維德的父親在荒郊野外中看到了我，出於憐憫，他好心收留了我。 在往後15年的歲月裡，我陪伴了他的孩子，也就是維德，我們一起長大。
維德遺傳了他父親的宅心仁厚，卻沒有繼承他父親的精明實幹。在他父親死後，雄厚的家業遺產，並沒有帶給他平順的生活。反倒是周圍的虎豹豺狼太多了，大家都在覬覦他的財富。而最後，讓眼前這個噁心的傢伙給奪走了一切。
一幕幕過往的記憶浮現在腦海裡。如果不是當時他的父親出手相助，也許那一年我已經倒在荒野中餓死了吧。既然這樣，也許，該是我報恩的時候了。
“叩” 僕人們把該收的東西都收走了，順道把門關上了。房間內就剩下我們，還有那個”新主人”。 沒時間了，就是現在。
我從後方一把抓住了新主人的脖子，右手從背後抽出了隱藏的刀。看準了他的胸口直接刺進去。 就這麼幾秒鐘的事。維德沒有反應過來，而是睜大眼睛一直看著我。
我一手抄起桌子上的契約，立刻丟到旁邊的壁爐裡。 “快走吧，我來替你頂住。” 我刻意壓低了音量，並走向門口，希望能爭取一點時間。
“不用，一起走吧。他們不會這麼快知道的。” 維德已經回過神來了，拉開桌布，把屍體擠進了桌子下。
也好，一起走，如果路上有什麼事情發生，我也好照料著他。於是我打開窗戶，先跳到二樓，在跳到一樓的走廊上。
運氣不錯，我看了一下周圍，沒有人發現我們。於是我準備要衝向大門，維德這時候拉住了我。 “逃跑守則的第一條就是不要用跑的”
“馬的，都這種時候了，還來這套” 算了 雖然我真想把他打暈然後拖著走，不過我也注意到已經有人接近。 從轉角處，兩個巡邏的守衛迎面走了過來。
“該死，剛剛忘了把刀抽回來” 我心裡開始盤算著，要是事跡敗露了該怎麼辦。 幸好，這兩個守衛只是瞧了我們一眼就擦身而過。
就這樣我們若無其事的往前走，忽然背後響起了一個低沈的聲音：”你們在逃命嗎？” 我以為被發現了，立刻轉身一拳想要立即擊暈身後的人 不過維德立刻擋住了我
那人又繼續說：”別擔心，我也是在逃命，想讓你們帶著我” 維德跟我點了頭
好吧，時間不多了 不應該再耗在這裡 於是我轉身繼續往前走 我們已經走出了房子，很快就可以逃了出去
忽然間，周圍的人開始吵雜了起來 很多人都跑來跑去
糟糕，不好。 我看到前方守衛急急忙忙要將大門關上 可惡，就差 200公尺就到了 這時候身後的房子裡也傳來了叫囂之聲
一定是事跡敗露了，怎麼辦？ 身旁剛加入我們的人也緊張起來了 “怎麼辦？我們要被抓回去了。” “我們各自分開，躲開他們的追捕，然後找時間翻牆出去” 維德說。 也只能這樣了，我立刻轉身，衝進了旁邊的房子裡。
進屋前，我瞄到了一群護衛衝出來要抓人。太陽幾乎已經沒入了地平線，昏暗夜色隱藏我的行蹤，而維德與那個路人也早已失去蹤影。 “算了，先保命，然後再找機會看看能不能找到他們。”我一邊想一邊衝上了屋裡的樓梯。幾個箭步後已經衝到了3樓，一邊是陽台一邊是一間間的小房間。順著長廊我跑到了最後一間，打開門，又迅速關上去。
這是一間空房間，裡面擺了幾張桌子，沒有任何人。我跑到窗邊，看到外圍圍牆就房子外面不遠處。我開始思索著要如何才能夠脫離險境。此時，我聽到了外面走廊上開始有動靜，似乎是前面房間一間一間的被打開來檢查。
我往門口方向一瞥，忽然看到門的正上方似乎有個可以蹲著的空間。於是我把窗戶打開，佯裝我是從窗戶逃出去的樣子，然後立刻轉身攀爬到門上方的小空間裡。
“砰” 的一聲，門被撞開。兩個守衛進了屋裡開始搜尋，他們看到了窗戶被打開，立刻走到窗邊，想看我是不是躲在窗邊還是已經逃逸。這時候房子外面傳來了一些叫聲，好像是…已經抓到了一個人？屋裡的兩個守衛急急忙忙走了，我終於鬆了一個口氣。
抓到了一個人，不知道是誰，希望不是維德，要不然他要替我受罪了。打定了主意我決定去找他們。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
