<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pages on 世界的盡頭</title>
    <link>https://maple52046.github.io/pages/</link>
    <description>Recent content in Pages on 世界的盡頭</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Sep 2021 23:14:45 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://maple52046.github.io/pages/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>初次前世回溯紀錄</title>
      <link>https://maple52046.github.io/pages/first_experience_of_akashic_records/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 23:14:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maple52046.github.io/pages/first_experience_of_akashic_records/</guid>
      <description>&lt;p&gt;9月17日，我在微信上加了一位香港的 Mandy 老師 (我沒有問過她的職業，但是在根據朋友圈上看的動態，以及她在後來的溝通中，有提到治療等事情，因此讓我稱一聲老師吧)。她在豆瓣上發了一篇文說可以幫人做前世回溯(＆治療)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加她的原因也很簡單：10個月前認識一個女孩，3個月前開始追求。這段時間以來，我付出了很多，但是得到的情感回饋很少，甚至每況愈下。從某一次吵架開始，就是一直處在互相傷害的局面。一但相處稍微好轉，就會有新的阻礙出現，也許是別的男生，也許是疫情(異地)，也許是…。每天心裡都很累，時不時的想要放棄，但是每次看到她的臉，聽到她的聲音，就不由自主的留了下來。周而復返，再加上爭吵與冷淡，到最後傷痕累累。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夢境文 20160620</title>
      <link>https://maple52046.github.io/pages/imaginary-20160620/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2016 11:34:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://maple52046.github.io/pages/imaginary-20160620/</guid>
      <description>“放心，我會好好對待你的家人，你的僕人，還有你的…女兒，嘿嘿”。說話的是眼前一個矮矮又肥胖的人，就像電影裡那些猥瑣的富翁，喜歡到處搜刮女人那種。
我在維德的臉上看到了極度憤怒的表情。“看吧，一切就跟我說的一樣。他們只會毫無不留情的奪取你的一切”。我心裡嘀咕著。但契約已經簽了，一切都已經無法改變。除非…嗯。
我深深吸了一口氣，看了看窗外的夕陽餘暉。那一年維德的父親在荒郊野外中看到了我，出於憐憫，他好心收留了我。在往後15年的歲月裡，我陪伴了他的孩子，也就是維德，我們一起長大。
維德遺傳了他父親的宅心仁厚，卻沒有繼承他父親的精明實幹。在他父親死後，雄厚的家業遺產，並沒有帶給他平順的生活。反倒是周圍的虎豹豺狼太多了，大家都在覬覦他的財富。而最後，讓眼前這個噁心的傢伙給奪走了一切。
一幕幕過往的記憶浮現在腦海裡。如果不是當時他的父親出手相助，也許那一年我已經倒在荒野中餓死了吧。既然這樣，也許，該是我報恩的時候了。
“叩” 僕人們把該收的東西都收走了，順道把門關上了。房間內就剩下我們，還有那個”新主人”。沒時間了，就是現在。
我從後方一把抓住了新主人的脖子，右手從背後抽出了隱藏的刀。看準了他的胸口直接刺進去。就這麼幾秒鐘的事。維德沒有反應過來，而是睜大眼睛一直看著我。
我一手抄起桌子上的契約，立刻丟到旁邊的壁爐裡。“快走吧，我來替你頂住。” 我刻意壓低了音量，並走向門口，希望能爭取一點時間。“不用，一起走吧。他們不會這麼快知道的。”維德已經回過神來了，拉開桌布，把屍體擠進了桌子下。
也好，一起走，如果路上有什麼事情發生，我也好照料著他。於是我打開窗戶，先跳到二樓，在跳到一樓的走廊上。
運氣不錯，我看了一下周圍，沒有人發現我們。於是我準備要衝向大門，維德這時候拉住了我。“逃跑守則的第一條就是不要用跑的”“馬的，都這種時候了，還來這套”算了雖然我真想把他打暈然後拖著走，不過我也注意到已經有人接近。從轉角處，兩個巡邏的守衛迎面走了過來。“該死，剛剛忘了把刀抽回來”我心裡開始盤算著，要是事跡敗露了該怎麼辦。幸好，這兩個守衛只是瞧了我們一眼就擦身而過。
就這樣我們若無其事的往前走，忽然背後響起了一個低沈的聲音：”你們在逃命嗎？”我以為被發現了，立刻轉身一拳想要立即擊暈身後的人不過維德立刻擋住了我那人又繼續說：”別擔心，我也是在逃命，想讓你們帶著我”維德跟我點了頭
好吧，時間不多了不應該再耗在這裡於是我轉身繼續往前走我們已經走出了房子，很快就可以逃了出去忽然間，周圍的人開始吵雜了起來很多人都跑來跑去糟糕，不好。我看到前方守衛急急忙忙要將大門關上可惡，就差 200公尺就到了這時候身後的房子裡也傳來了叫囂之聲
一定是事跡敗露了，怎麼辦？身旁剛加入我們的人也緊張起來了“怎麼辦？我們要被抓回去了。”“我們各自分開，躲開他們的追捕，然後找時間翻牆出去” 維德說。也只能這樣了，我立刻轉身，衝進了旁邊的房子裡。
進屋前，我瞄到了一群護衛衝出來要抓人。太陽幾乎已經沒入了地平線，昏暗夜色隱藏我的行蹤，而維德與那個路人也早已失去蹤影。 “算了，先保命，然後再找機會看看能不能找到他們。”我一邊想一邊衝上了屋裡的樓梯。幾個箭步後已經衝到了3樓，一邊是陽台一邊是一間間的小房間。順著長廊我跑到了最後一間，打開門，又迅速關上去。
這是一間空房間，裡面擺了幾張桌子，沒有任何人。我跑到窗邊，看到外圍圍牆就房子外面不遠處。我開始思索著要如何才能夠脫離險境。此時，我聽到了外面走廊上開始有動靜，似乎是前面房間一間一間的被打開來檢查。
我往門口方向一瞥，忽然看到門的正上方似乎有個可以蹲著的空間。於是我把窗戶打開，佯裝我是從窗戶逃出去的樣子，然後立刻轉身攀爬到門上方的小空間裡。
“砰” 的一聲，門被撞開。兩個守衛進了屋裡開始搜尋，他們看到了窗戶被打開，立刻走到窗邊，想看我是不是躲在窗邊還是已經逃逸。這時候房子外面傳來了一些叫聲，好像是…已經抓到了一個人？屋裡的兩個守衛急急忙忙走了，我終於鬆了一個口氣。
抓到了一個人，不知道是誰，希望不是維德，要不然他要替我受罪了。打定了主意我決定去找他們。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
